2大無痛儲錢方法！10年後拎返100萬

第一式 365儲錢法 第一日儲1蚊，第二日儲2蚊，如此類推，難度越來越高。一年下來，可以儲到66,795元。此法的可取之處在於一開始相當輕鬆，亦有閒錢剩下買小禮物獎勵自己，之後就需要一定的自律。以月薪15k為例，一年都可以儲到相當於4個月多的人工，成效不俗。

第二式 52儲錢法 如果嫌每日要計數好麻煩，可以試吓呢個以每週結算的方法。第一個星期儲10蚊，第二個星期加10蚊，直到第52週，一年就會有13,780元。呢個方法雖然方便，但成效不彰。

52儲錢法（進階版） 若果你想進取而又唔想每日結算，可以用呢個進階版。第一個星期儲50蚊，第二個星期加50蚊，直到第52週，一年可以存到68,900元。方法簡單之餘成效仲比較好。

儲錢法＋資產增值 不論你用以上邊個方法去儲本金，都一定要配合不同的資產增值工具去避免通漲風險同錢滾錢。以下就以年回報6%作例（每年投資年回報6%不是夢，詳細原因可以睇我哋之前的文章），大家可以看到將每年用無痛儲錢方法存到的資金做投資在10年後的總回報。

我們可以見到如果選擇最容易（亦即儲到最少本金的52儲錢法）的方法，10年後只能得到大約20萬，首期都未必夠。但如果能將365儲錢法或者52儲錢法（進階版）養成習慣，10年後就能成為百萬富翁，分別差成5倍之多！關鍵是選擇一個輕鬆的方法幫自己將儲蓄養成習慣，並持之以恆，配以資產增值工具就可幫你得到合理的回報。

鍾意出糧嘅時候分做三份 每份三份一
家用一份 儲錢一份 然後剩返一份就隨便用
咁樣又可以滿足到自己娛樂 又儲到錢

寫果條友有無腦
我如果本身儲錢有困難
第十二個月點樣日儲330$up

要跳住劃

以月薪15k為例，一年都可以儲到相當於4個月多的人工，成效不俗。
佢有冇計其實要俾家用？？

一個月要儲成一萬完

如果收入得萬五蚊 係咪講笑